點解一定要敬老？幾時開始尊重老野係必然？點解你做人耐過我就要老奉尊敬你？

「敬老」呢樣野根本就係劣質支那文化，你睇下幾多廢老抱住「敬老」呢種霸道思想恃老賣老？
尤其是關愛座呢樣嘢更加助長左唔少廢老既氣焰，令到唔少廢老拎住張長者卡就出街打橫咁制

呢個世界人人平等，從來唔會有一個人無緣無故就比另一個人更值得人尊敬，你大我嗰幾廿歲更唔係我老奉要尊敬你嘅理由
由今日開始，我地要抵制「敬老」呢種唔平等嘅支那文化

呢一點外國人睇得透過你班支那人好多：

We should not respect anybody who does not deserve respect, whether they are elders or not. And the only way to know who deserves respect is for people to demonstrate that they are worthy of respect. This is another way of saying that people "earn" respect.

頭先幫個妹妹出聲屌柒個廢老個位霸氣男，你真係好撚有型呀！！！

睇見呢個post有感
其實都唔係第一單

好同意，尊敬應該係雙向，對方唔尊重自己，就無必要尊重人

冇錯，老唔老根本唔關事
只需尊重值得尊重嘅人

你呢種冇撚得救嘅澳門左膠其實都唔使人尊重

小時仆街
老時點會變nice guy ?

香港人成世都咁鳩屎, 敬老只係有着數既口號竹黎

咁純粹係因為古代既時候活到七八十歲一定有d特別之處 eg好識得避開危險
作為後生咪應該尊敬呢種老人家去學野

咁依家 只要無咩大病/意外 就變到老 令到老人家整體水平下降
加上依家既老人家 就係果班俾人清算淨落黎既老人家 你要求佢地有好既知識水平/道德 其實有d強人所難

唔只香港人，敬老呢d濕鳩思想根本係中華文化遺毒
而呢種不平等思想荼毒左唔少東亞國家，日本台灣都有好多呢種恃老賣老嘅廢老

最弊嘅係而家社會老人家有唔少就係你所講嘅低水平老野
既然時移世易，我地更加應該反思今時今日敬老係咪一定係必然

問題係
如果樓主將來老o左
又會期望將來o既下一代會點樣對待自己?

個問題係當你第一眼見到個人，你又點知係廢老，或者佢後生果陣好有貢獻呢

Respect is for those who deserve it

垃圾child登 連孝都要反 你係要反恃老賣老既人 而唔係孝呢個概念

幾時有反孝？
連敬老同孝都唔識分？

同而家一樣就得

On撚9

我十分反對一個論點就“因為佢後生有貢獻，所以佢老左就要受尊敬”
咩叫做有貢獻？你後生時打工有份貢獻GDP?有份起基建？
而家你冇糧出架？個個返工都做緊同你一樣既野架喎

咁你無人需要尊重了，除左義工，無國界醫生等等

論無腦尊敬廢老文化，韓國一定係最勁

GTASA
"Respect has to be earned, Sweet, just like money." -Big Smoke

人係應該互相尊重 前題係對方都尊重你
我見到個呀伯企得辛苦我都會讓
但唔好恃住自己年紀大 上一秒沖入車廂
下一秒屌鳩人唔讓座比佢
你有需要 我理你咩年紀我都會讓

You don’t ask for respect, you have to earn it.

之前睇美劇學左呢句說話

睇返香港人根本冇一個值得尊重
自私 狡詐 陰險 根本係華人DNA
香港人又發揮到極致